鄧炳強致函內地公安部賀「中國人民警察節」：香港警隊與有榮焉

中新網今日（10日）報道，警務處處長鄧炳強致函內地公安部，代表香港警隊祝賀內地今年首個「中國人民警察節」，鄧指作為警察團隊一份子，「香港警隊與有榮焉」，又指未來香港警隊會與內地同袍緊密合作。

鄧炳強在信中指，中國人民警察一直為國家忠誠履職、無私奉獻，對社會安全穩定作出重大貢獻。他又指，在過去一年多，香港警隊受到不少考驗，形容在內地公安機關的支持下，「香港警隊迎難而上，堅持維護國家主權，維持法治止暴制亂，讓香港社會回復平靜。」

鄧續指，香港警隊未來會致力維持治安會，與內地同袍緊密合作，共同維護社會穩定。

翻查資料，去年經中共中央批准、國務院批覆，自2021年起，內地將每年1月10日設立為「中國人民警察節」，並由公安部商有關部門組織實施。